\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Algoritmos e Programação de Computadores}$\quad$(113476)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Princípios fundamentais de construção de programas. Construção de algoritmos e sua representação em pseudocódigo e linguagens de alto nível. Noções de abstração. Especificação de variáveis e funções. Testes e depuração. Padrões de soluções em programação. Noções de programação estruturada. Identificadores e tipos. Operadores e expressões. Estruturas de controle: condicional e repetição. Entrada e saída de dados. Estruturas de dados estáticas: agregados homogêneos e heterogêneos. Iteração e recursão. Noções de análise de custo e complexidade. Desenvolvimento sistemático e implementação de programas. Estruturação, depuração, testes e documentação de programas. Resolução de problemas. Aplicações em casos reais e questões ambientais.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Básica
\\
Cormen, T. et al., Algoritmos: Teoria e Prática. 3a ed., Elsevier - Campus, Rio de Janeiro, 2012
\\
Ziviani, N., Projeto de Algoritmos com implementação em Pascal e C, 3a ed., Cengage Learning, 2010.
\\
Felleisen, M. et al., How to design programs: an introduction to computing and programming, MIT Press, EUA, 2001.
\\
Complementar
\\
Evans, D., Introduction to Computing: explorations in Language, Logic, and Machi nes, CreatSpace, 2011.
\\
Harel, D., Algorithmics: the spirit of computing, Addison-Wesley, 1978.
\\
Manber, U., Introduction to algorithms: a creative approach, Addison-Wesley, 1989.
\\
Kernighan, Brian W; Ritchie, Dennis M.,. C, a linguagem de programacao: Padrao ansi. Rio de janeiro: Campus
\\
Farrer, Harry. Programação estruturada de computadores: algoritmos estruturados. Rio de Janeiro: Guanabara Dois, 2002.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
Disciplina sem pré-requisitos
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}